召妓出示委任證 食霸王餐判囚20月 休班警長上訴遭駁回

上訴人朱志豪。（明報製圖/資料圖片）

曾參與反色情行動的油尖區特別職務隊警長，休班期間在廟街與持雙程證妓女上樓，問價後突然出示警察委任證，要求妓女與他性交，但完事後拒付200元肉金，更要求對方3小時內離境，否則將她拘留7天。現已停職的警長早前被裁定藉公職作出不當行為罪成，判囚20個月。警長不服定罪提出上訴，今被上訴庭駁回。

上訴人朱志豪（44歲）早前經審訊後被裁定一項公職人員行為失當罪成。原審時，女房東供稱事主曾向她投訴遭警察「吃霸王餐」，上訴人一方指原審法官接納房東所指的「投訴」是法律上的錯誤，因上訴人並沒有被控以任何性罪行。上訴庭同意原審法官犯錯，但認為有關證據已足以證明上訴人曾干犯控罪。

上訴人原審時稱他當晚巡經廟街時，見到事主與他有眼神接觸及微笑，他思疑事主是妓女，遂跟隨事主到案發地點，惟因證據不足他便選擇離開。上訴人稱他遭事主設局陷害，但上訴庭指這並不可能發生，因設局的說法等同指事主預知她的一個眼神和笑容便會令上訴人墮入陷阱，惟上訴人不但無法記得最後一次巡邏該地點的時間日子，事主來港亦只有14小時，上訴庭相信事主不可能在一個隨機的晚上與他人一同誘使及陷害上訴人。

根據案情，別名「大眼妹」的25歲女事主於2014年5月27日與女友人小麗持雙程證來港，並於廟街租住兩間劏房。翌日凌晨，她與小麗在樓下拉客提供收費性服務時，被告向她問價，她說收費200元。她與被告上樓後，被告突然從口袋拿出警察委任證，要求事主關掉手提電話及為他提供性服務。完事後，被告不但沒有支付任何費用，更要求事主立刻收拾行李離開廟街，並在3小時內從皇崗關口離開本港。「大眼妹」依被告指示離境，其後在租住的劏房房東鼓勵下，回港報案揭發事件。

點解沒有出示委任證? 因為委任證係咁用㗎

原來叫雞先會出示委任證

話唔定尋晚用完唔記得放喺邊呢

唔小心跌出黎姐
警犬是無辜的

二百都俾唔起

普通市民連雞都不如呀，陰鳩公